小心提防 愛國洗腦問答比賽

你知道在週六學生放假的黃金時段，翡翠台正在播放甚麼嗎？

原來翡翠台播放的不是卡通節目，不是 etv，而是愛國洗腦比賽－「香港盃外交知識競賽」。整個比賽節目中，主持、評判與學生的對白全部都用上普通話，所有問題都離不開一帶一路、中美貿易戰，更要求學生模仿中國外交官口吻回應外國的質疑。於是，學生回答時左一句「世界和平的建設者」，右一句「國際秩序的維護者」，彷彿中國外交部的官方回應，用詞、態度完全一模一樣。

🤔甚麼是「香港盃外交知識競賽」?

這個比賽由教育局與中國外交部駐港特派員公署合作舉辦，比賽評判不是人大，就是政協，不單有譚惠珠、梁愛詩等人，甚至林鄭月娥亦是比賽所邀請的嘉賓。名符其實「食香港公帑，搞內地洗腦比賽比香港學生睇」。

🤯此等節目為何出現?

正正就是在民間推倒國民教育科後，政府為響應中共要求辦好國民教育的大方針，除了藉着官方教材、課程指引以及中聯辦出版社來滲透愛國主義、洗腦教育的元素，亦開始嘗試以非制度化的方式，透過比賽節目讓學生放下戒心，向他們植入官方的意志，這種無聲無色的滲透與洗腦比起制度內的染紅教育更叫人心寒。

更令人無法接受的是，政府使這些節目通過大氣電波播送全港，甚至利用教育局公帑資助這些比賽。就似是要將平日課程上學校裏無法成功向學生灌輸的中國意識形態，以其他途徑達致，做法十分離譜。

近日國際社會十分關注逃犯條例修訂，歐盟更向香港發出外交照會表達反對意見。假若學生缺乏批判思考，只懂緊跟官方立場，稱看不到歐盟對修例的憂慮，指斥他們只是「立場表態」，這豈不是無視國際社會的現實？更甚者，學生如外交部發言人般動輒指責他國「干預別國內政」，最後成為一個高舉民族主義，避談人權法治的人，這又是否香港社會所樂見的呢？

洗腦教育真是無處不在。面對政府以龐大資源持續策劃延伸版洗腦教育，民間應提高警覺，家長、老師須小心洗腦教材及洗腦資訊，更要培養學生的批判思維，以防止官方植入的政治陰謀。

在威權管治下，絕對不能放下戒心。

CCTVB

參加呢個比賽既全部仆街冚家鏟
生愛滋腦癌全家死

唔睇電視

奶到雪雪聲

啲00後係咪都己經被洗鳩哂腦???

A. 洗鳩哂腦
B. 屌 唔擦鞋點贏啊

80 90後都做過大中華膠啦

呢個比賽搞咗好多年
原來依家癲到係電視播埋

中學個陣玩過
但啲隊友雨革個陣見返曬

原來睇錯左個比賽名
不過都係個啲洗腦野

唔係比你睇
洗到一成人腦已經夠多

柒味濃郁

DGS都玩呢啲比賽

習慣身邊邊個睇CCTVB就屌醒佢

依家啲學生口講普通話，心愛中國，早就洗晒腦

以前呢D so called蟈情問答比賽都唔洗強制用普通話
家下一律要用

飛機盃洗腦比賽

但宜家啲學生仲會睇電視

叫性交知識比賽好過 全部都係習囝打飛機用

屌！董玉娣，我母校都舔共